---
date: 2009-01-27
title: Okular 0.8 yayımlandı
---
Okular takımı <a href="http://www.kde.org/announcements/4.2/">KDE 4.2</a>'nin bir parçası olarak Okular'ın yeni sürümünü duyurmaktan gurur duyar. İçerilen yeni özellik ve iyileştirmelerden bazıları (rastgele sırayla): <ul type="disc"> <li>Belge Arşivleme olanağı eklendi</li> <li>Geçerli sayfadan arama başlatma</li> <li>PDF belgelerinde videolar için ön destek</li> <li>Sunum kipi iyileştirmeleri: ekran koruyucu engelleme ve siyah ekran kipi</li> <li>Daha çok damga notları</li> <li>Lilypond'un üzerine tıklamalı bağlantıları için destek</li> <li>Ters arama için düzenleyici yapılandırması</li> <li>OpenDocument metni ve ODT için HTML olarak aktarma, Fictionbook ve EPub arka uçları (Qt 4.5 gerektirir)</li> <li>G3/G4 faks belgeleri için yeni arka uç</li> <li>DjVu arka ucu: bellek yönetim iyileştirmeleri</li> <li>OpenDocument metin arka ucu: çeşitli iyileştirmeler</li> <li>... diğer küçük özellik ve düzeltmeler</li> </ul> Ve tabii ki pek çok hata düzeltildi.
